美國駐華大使突然卸任離開中國

美國駐華大使布蘭斯塔德（Terry Branstad）卸任，已在返回美國途中。美國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）9月14日在Twitter發文，感謝布蘭斯塔德3年以來的貢獻。

美國哥倫比亞廣播公司（CBS）14日報道，華府撤換駐中國大使布蘭斯塔德。

蓬佩奧沒說明布蘭斯塔德被撤換的原因，也未有說美國總統特朗普（Donald Trump）將提名誰接任。

布蘭斯塔德以8月以《基於對等重置關係》（Resetting the Relationship Based on Reciprocity）為題發表署名文章，向《人民日報》投稿而遭拒絶。蓬佩奧予以指摘，《人民日報》發言人亦指「內容漏洞百出，與事實嚴重不符」，因此拒絶刊發。

《人民日報》稱「長期以來，對於包括布蘭斯塔德大使在內的、對中國秉持客觀公正態度的各國友人，向《人民日報》投稿並申請刊發文章一事，我們一直持積極開放的態度。」

蓬佩奧9日在一份題為《中國虛偽的宣傳系統》的英文聲明稱：「《人民日報》的回應再次暴露中國共產黨對言論自由以及認真的智力辯論的恐懼——還有北京抱怨其他國家對它缺乏公正和互惠的對待時的虛偽。」

睇黎開始了

撤僑就準備好打了

要出手了

Can you feel?

下一步係咪撤僑

撤回大使

減少少速please

就走

唔會有下一任

準備全面撤走

搬去台北

如果歐美撤埋僑 大家一定要想盡方法走

Push

不會是最後一任駐支大使吧?

下任改為駐台北大使

推

到時香港人唔係移民而係要做難民

下一個係第一任中國總督

而家唔走以後唔洗走

黎啦黎啦黎啦

連登：準備打了

打少d 飛機啦

美國僑民未走曬就卸任

幫樓主補一補source
來源：支那01

點解你覺得歐美撤僑的話仲會有得走撤僑係最後坐軍/包機嫁喎

相信好多美國佬等埋11月選舉先決定

大佬19號去台灣旅行

所以要襯歐美撤僑前走

背景資料：大使上任時，主要宣傳話佢同習習有私交
(習任地方官訪美時，獲時任州長的Terry Branstad接待)

快點

一早已經講緊係走難
依家柏林圍牆已經起好4分1

被白宮炒定回國先？
兩個唔同既情況

去撚到外國先難民啦柒頭香港海空域俾支那圍住

沒有過去，哪有將來。文革早已注定14億人踏上不歸路，上路吧

南海》台海〉印支邊境

海路已封，得返空路可以走，但中共明顯控制左香港機場

我又唔覺情況去到咁壞既

但撤僑嘅話，大使應該最後一個走。

打仗先可以拯救手足 令全世界萬物重回正軌

請打仗

驚閪又想大鳩我哋祖国死大豆侵

理論上如果真係開打 大使唔係應該留守到最後？佢咁樣走 似係比人炒多
利申純推測

我認為一般香港人冇需要走既

走得快好世界

唔走就好似挨三年零八個月嗰時咁

美國駐中華民國領事館

而家唔似徹僑

下一步撤僑

北京出大事了？外蒙古已和美帝協商部署中程導彈基地

呢幾年已經用以言入罪黎屈香港人坐監，好快就會逐家逐戶拍門睇下邊個香港人思想犯左罪 你接受到咁既生活留係香港無問題架

如果唔委任下一任
會唔會有嘢睇

加油手足，他朝一人被炸斷手腳記得搵共產黨claim返戰後賠償

宣戰唔係要大使宣讀既咩？ 走咗仲點開戰？

呢個情況只會係拜登上台 美國完全放棄圍堵中共既情況下先會發生

所以,而家美國派一個「死士」去做宣戰前的最後一任駐華大使

又一隻

派大使,古代咩

下任應該會變駐金陵大使
同埋駐北平大使

都係買美股安全d

台灣報紙標題？外蒙古都講得出嘅

咁上年6月前
你又估唔估到今日變成咁呢

未係撤僑打仗時候，除非有些藥引點起，過在外蒙古設美國中程導彈基地若係真嘅，今年10月1日天安門城樓唔知點搞慶祝國慶

讓風暴來得猛烈些

好多港豬仲覺得：未必去到咁差既、唔會打仗既、應該無事既

快D斷交喇

撤華 係開戰前既一大徵兆

袁爸話已經陸續走左好多

我估仲留果啲，應該唔理佢了

睇黎要儲定乾糧~

你真係快d去睇南斯拉夫內戰餘生錄

由一切好似仲井然有序返緊工
到玩緊 this war of mine係兩三星期內

總有柒頭想賺到最後一刻

bno個d應該走到,其他既就自己揾辦法走

走去邊？

今個月打未??
如果通知咗僑民, 唔走就冇得怨了.

不包括香港7百萬人

可能派兩棲艦嚟接, 一次過幾萬人運去沖繩先

中國政府會幫人民？

叫大使走但唔FILL人
仲唔係準備開拖

台灣之後代表成個中原淪陷區

戰前部署

係咪俾人用音波槍又搞到健康

好似西貢淪陷

又話九月開始打，過咗半個月都冇料到

風起了

長期以來，對於包括布蘭斯塔德大使在內的、對中國秉持客觀公正態度的各國友人

我估似白宮炒佢多啲

即係依家已經係最後

(100% 9UP)

之前有段時間真係諗起This War of Mine down返嚟嚟玩，再諗香港被打仗捲入真係仆得街嘢食依part好難搞

我就睇11月至下年3月這段時間最危險

派個將軍嚟駐華

呢樣真，雖然今年發生咁多事都覺得未打，但唔通佢地會通知你係幾時打咩只可以講要走就快啲走，唔肯定會唔會打，不過真係打嘅時候，個情況就會暴風雨一樣，你唔會再有時間走

BNO 一月先有得申請

我會用魔戒

俄佬點會肯
呢單假到on9
Source呢？

其實美國一定唔會派兵打仗，要打都打貿易戰金融戰！

唔似啦
佢俾黨報reject左

打仗了..

唔會
今次係俾人民日報reject登報
依家即係離開支那
即係美國已經無大使係中國

政府驚閪

推 美國國務卿Pompeo聲援「12港人」, 要求林鄭月娥出手救援 - 分享自 LIHKG 討論區

慈禧當年都係先殺使者
有得走梗係走

俾曬signal 要走啦

Imagine if America nuke China twice

世事無絕對，不過我都認同打熱戰嘅機會不大

世界大戰抹黑宇宙了

our spaghetti

咁你打死留係到啦

大選前會打仗咩
如果打打下信選舉會點架起

認真的智力辯論的恐懼

最多咪打南海
美國點會好似日本仔咁

直接R9X 對住中南海斬首咪得

先斷交 後打仗

打錯晒

如果打打下個選舉會點架

如果撤走晒支那包括香港嘅領事館人員會點？

題外話
當年係拳民先殺德國使館人員，應該唔係朝廷授意

而清軍後來圍攻使館區(及孤立另一頭既天主教堂)
都有放水之嫌

睇得明

沒錯。而且美國國務院既旅行禁令 講明 唔建議去中國

好難令人覺得會有咩事
話咩制裁吹到唔比用銀行
你睇hsbc 幾風光而家
毛都無少條

DQ主任訓得幾安樂

ching 你走左未

斷交第一步

哇

仲有勁多後生仔幫襯藍店

大家幫手spread下文宣喇

自私到你
鬼唔望你走唔撚到

刁種成功爭取加速

====================
大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

你咪撚On9啦
人地plan緊駐台啦好明顯
少少movement驚撚到賴屎咁

美國呢招絕
知道中共又玩返出同一隻牌既方法
中共最想要做既係表面上既對等 軍事 經濟 有形無形
事實上美國強大到中共高不可攀
中共一直依附俄羅斯同美國 扮下豺狼扮下鬣狗

如何撤僑

美國當然唔會對香港做任何野
係中國會好似日本仔咁對香港

係戰線上美國確立左目標
個波交返比歐洲
同時可以比歐洲睇下中共係鬼國內會唔會對付佢地既人

大使：OUT
B-2:IN

世界大戰抹黑了宇宙

發生戰爭會取消選舉

仲去到旅行？

最怕神不知鬼不覺撤哂僑而大家唔知

我都係驚呢樣多d,
老美就thisway

唔會既

估唔到有連登仔幻想係美軍轟炸香港，而唔係解放軍屠殺反共市民

魔戒

美國次國務輕呀！
哥哥仔。
佢大佬呀。仲唔走呀？

佢係咪唔會有下任

why not both

美國傻仔, 大把歐洲佬排隊去中國為公司賣命

斷交

拳民咪即係小粉紅

真係有d怪 就算正常突破撤換 都最少有換人名字放出黎
唔通有情報 一定要本人佢返美國匯報

LOTR要成家一齊去先得
屋企得我一個會走

快手

Be water

香港人準備好做船民未

香港人變哈比人

真心個心離一離

大半個月前大使館變賣，啲人仲話冇事成日賣嘢

撤僑了

會唔會加速得有啲快

然後委任一個新既駐華大使館，派駐去台灣

9月3 - 美國限制中共駐美外交官活動

9月11 - 中共限制美國駐華外交官活動

9月14 - 美國駐華大使突然卸任(未公佈接任)

究竟玩緊咩呢

我反而好想睇篇文章，一定係中共反駁唔到嘅說話先唔准刊登

好熟口面 想知出處

有冇人成日覺得呢d外交大使好似以前睇電視次次比人派出去送頭嗰啲大使...

無oh呀

準備打丁了

準備做尊尼

無錯中國已經撤哂，得返香港only

幪面超人555

真

香港美國佬都好多走緊，唔走既係唔捨得係香港係人上人既生活

Google 中華人民共和國虛偽的宣傳系統

去著啲生番國家都幾危險

克林德

支那爆肺炎走了9成9

本身香港冇戰略價值又易攻難守，中共一定唔會好似英軍咁死守住香港，根本冇轟炸嘅機會

如果真係轟炸，機場/石岡軍營/高鐵沿線附近居民睇路

我好撚鐘意香港
預左被洗頭艇、被嚴刑拷打、被跳樓、跳海
我係唔會走
我相信同我一樣唔走既人
應該都準備好為香港拼命
一定係、除非唔係

啱

唔打仗
咁準備好同祖國一齊鎖國內循環
搞文革、大躍進、大饑荒
Are you ready！？

块，，只1只!,[tk，郩，eal][/t冷，， i,,eal]雞zzkiu, l土。

好認真諗過

香港住大廈其實死硬

存放唔到太多物資

走埋香港果d~

疫情開始果時都叫人回國 乜柒信號都比哂 都總有班柒頭唔走架 出事咪自己負責囉

而家就快到制裁後60日
美帝會review會唔會推secondary sanction
例如仲有咩機構同制裁十一人有來往
開大(例如郁hsbc，中資銀行，港交所，安樂工程) 定開細
好快就知
pompeo有點名過hsbc
唔係係信號定只係出口術

唔使理隻五毛啦

即係有野衰左啦
走得咁快，一定有古怪

九月先啱啱開始
Tiktok執笠都係今個月中嘅事

炸香港呢做咩
真正熱戰既話兩邊都唔想發生

同埋香港最重要係金融地位
要大戰 戰場都係金融，外匯，港元上面
真炮彈殺傷力不及係香港玩金融戰

係咪要學定英文講：Sir, this way

我一直等緊機會做香港版架

ww3

最難搞就係嗰班仲諗住賺中國人錢嘅美商

//【#隨緣家書📷】Patreon網友建議全篇分享上月這一篇

滿目蒼夷的香港機場，一片悲涼

疫情之前，我平均一個月飛2-3次，對各地機場極其熟悉，對香港機場，感到尤其親切。說來，上一次外出已經是2月中，半年沒有外出，破了成年之後紀錄，和大媽朝夕相對，不知人間何世。
終於因為到台灣開新店，重臨機場，一到埗，彷如隔世。
這真的是我們熟悉的香港機場嗎？

早在疫情發生前，機場就申請了不知道為期多久的「臨時」禁制令，進入大堂者，必須持有機票，也就是再沒有接機、送機這回事，以防再次出現「和你飛」。一個個高大的水馬，伴隨著早已消失殆盡的人群，一片陰森。現在，這些自然還在，但禁制令+疫情+國安法，令機場還成了疑似「著草」聖地，守衛也就更森嚴。單是大堂前，警察就比昔日更多，並有保安加設counter，但卻不覺得有任何人身安全風險。

這種感覺，彷如進入戒嚴區，只會在第三世界機場感受到。作為到過百多個國家、數百個機場的人，我的直覺，非常不舒服。
進入大堂後，疫情關係，用家已經很少，不少航班都取消了，店舖也都關門大吉，一片空洞。不少本來暢通無阻的地方，因為疫情+「政治」原因，都被障礙物攔著，彷如進入監控國度，動輒得咎。由於地方空洞而人少，巡邏的警員數目卻增加，還有好些明顯是便衣的警務人員，還有機場保安，此消彼勁長，彷如進入police state。行行重行行，其中不少明顯是原設計所無、勉強僭建出來的地形，令人想起人質事件後的菲律賓馬尼拉機場。

從前從香港離境，非常方便，只需要簡單檢查隨身行李，然後以身分證過E道，全程幾乎不經人手。但現在就要打機般，一關又一關：進入大堂前檢查證件一次，辦理登機手續時有可能被警察檢查一次，進入海關前（數年前開始），又多了一個容貌識別關口，一來是「前特首家庭機場行李案」的補救措施，二來據說也是測試容貌識別的白老鼠。到了使用E道時，身邊居然有警員、又有便衣，監察每一個使用人士，不知道是「容貌識別」疑犯，還是檢查有沒有人所謂「非法使用」BNO。

總之，big brother is watching you。
最大的驚嚇，還是入關後。本來儼然一個購物城，現在食肆、商店十室九空，疫情關係，自可理解。但同時，機場也進行一個不知是維修、還是翻新工程，處處攔路、處處又鋪上木板，平日熙來攘往的大道，變成路障迂迴的小徑，走哪個方向，都有標記，行行重行行，又如迷宮。通常只有兩種機場有如此景象：戰亂之後的臨時機場，或第三世界大白象工程的爛尾機場。但這是香港。走進這個戒嚴區，再遇上巡邏的警員（其實真的不知道如此空洞、還可以巡甚麼），反而毫無違和，因為時光彷彿又回到那幾個月的香港。
不過一切已顛倒。

疫情早晚是會終結的，香港也會早晚「一切如常」，但機場的微妙改變，恐怕是永恆，就像我們熟悉的真香港，已經一去不返。
曾經很珍愛香港這個機場，曾為了「香港人的航空公司」國泰，專門累積積分，儘管「因管理不善」，下刪萬字，但畢竟還有一份親切感。現在，連同旁邊的HSBC，這些sentiment，也蕩然無存。
想不到，到了曾經朝夕相處的老地方，感覺是如此陌生，就像新香港，彷如一座大籠牢，感覺是如此壓抑。

這不再是我們的機場，也不再是我們的香港。雖然物理上，我肯定會不斷回來，彷似甚麼事也沒有，但心理上，卻知道再也回不去。
到了起飛一刻，俯瞰世上最美的夜景，今夕星辰非昨夜，adios amigo。//

整定d捕鼠器

冇可能

盟軍總司令

咪咁天真啦，成日FF覺得香港人係天之驕子，受人保護。

死7百萬人算得啲咩，你唔想死就而家好快啲走。

一路一帶

全面戰爭之前 所有本國人民會撤離
撤離大使係第一步
如果香港果8萬個美國人走佬 咁肯定百份百會打仗

對等原則，即刻叫支那大使崔天凱返嚟啦

仲會打仗？唔好玩啦最多只會經濟戰，冇WW3架啦on9

美屬中國總督

nuke

我每次睇呢篇文都覺得自己生存機會係零

減你老母，一齊加速

一齊做港豬 家畜世界

去台北開返個算啦
中國人申請美簽咪去台北申請
一個中國

過越南做難民

一撤僑 真係唔好再拖 一定要走

正正疫情俾咗撤既既好時機

村屋擺得多嘢但都易被入侵真係唔知點搞如果真係打仗一排糧食短缺

上山打豬

史墨克應該好快會走

美國一早講明 要從中國回家

放心 一定唔會開戰

美國唔會做殖民者

快d 打

on fire

急不及待要玩玩了

上年9月美國已通知香港既僑撒了

戰時總統係唔會換人

好快打完

走到好走啦，唔好搵命博
====================
大家要注意資安，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI，可以識別您，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重資安被咬，好大機會包括和你塞admin同埋被綁架12人; 行蹤洩漏嘅原因:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?

Oh yeah

Fake news 無可能打仗 China is USA best friend 2020 Joe Biden win

全速前進呀DLLM

美國吹左好多次叫美國人走架喇，唔走果啲其實係中國人

速度太快
老人家心臟負荷唔到

要等埋其他盟國或可能北約國
英，澳，紐，日，韓，台

Be Water唔係叫你散水
完

傻鳩三毛又燈

屌真係睇兒登講政治好似睇緊幼稚園生計數咁
玩爛個場佢啲乜股乜股到時乜柒都唔洗攪

睇埋11月先知
缷任唔代表啲咩第二日搵個第二個上任你都吹佢唔脹
呢啲新聞都係唔好認真覺得打仗

武漢人大逃亡好有經驗

參考下

傻啦! 拜登一贏, 侵就收皮啦!!!! 遲下就會補返人落去啦! 搵鬼信會打仗咩我係唔會驚架

開波

如果短期內無繼任人，即係等如撤僑。一個國家無咗外國大使，就代表無咗保護罩，唔走就自行評估風險。

連登好多國際關係分析專家
聽連登仔，聽日就撤僑，後日就打杖，大後日香港就淪陷
中共控制哂香港海陸空交通
今晚唔買機票走，就一世都走唔到入集中營

支那地區總督

唔係話個大使同習近平識左好耐有交情咩
係咪白宮發現佢啲咩炒佢咋

減你老母,我要用氮氣加速

借位

左膠記者同眾志敖卓軒訪問長文

東德人當年都唔信會起圍牆 結果呢

仲未有繼任人？
想像到侵侵一個電話you are fired個情景

正常換人姐 成班傻9連登仔吹到打仗 笑撚死人
如果美中真係打仗 第二日我就朝早10點去維園裸跑三十分鐘

日本仔屎急遲咗向美國宣戰

真係有午餐肉有西屌

唔係月底離任?

IF WE BURN YOU BURN WITH US!!!

dllm .地板油
自撚私

條友同習近平咁frd 都唔知係咪有咩野爆

開佢拖啦

咁即係一定會發生如果拜登上場

下任直接派總督

當唔肯走果D已經係奶共，可滅。

駐華大使有好多個?

似係炒多過撤

Faiz

大使滿三年要換一次
如果佢真係做夠3年
咁冇特別 純粹換人

美帝尋晚好似更新左對支那同香港旅遊警示
應該好快唔比國民去

我都覺得唔會打，亦唔想打。
打仗會死人，唔明點解依度有啲人好恨咁。

梗係走定先 無事先再返嚟 喺大陸隨時做人質

哈哈 唔俾登報丫啦

蓬佩奧9日在一份題為《中國虛偽的宣傳系統》的英文聲明稱：「《人民日報》的回應再次暴露中國共產黨對言論自由以及認真的智力辯論的恐懼——還有北京抱怨其他國家對它缺乏公正和互惠的對待時的虛偽。」

Pompeo 唔單只幽默，次次都篤正赤共死穴